［回帶] 2001年除夕倒數警民互摑警指市民說「HappyNewYear」

而早在2001年除夕，亦有電視台拍攝到警方在控制場面期間，一名「藍帽子」警員與一名少年互相掌摑，惹來警方濫權疑雲，其後警方強調，少年只是輕拍警員面部說「HappyNewYear」（新年快樂），而警員亦只是用手「㩒住」青年。事後青年到警監會（現為監警會）投訴，然而雖然電視台拍下當時情況，但由於畫面陰暗無聲加上無目擊證人，最終投訴未能成立。

2001年的除夕夜，近1.5萬名市民聚集在尖沙嘴文化中心對開，在踏入2002年的一剎那，一批情緒高漲的青年開始互相推撞，更邊叫囂邊拋擲螢光棒，警方見狀便開始廣播，呼籲市民盡快離開。期間有人高舉花盆擲向地上，市民紛紛跟隨，近2,000個盆栽應聲打碎。

一名「藍帽子」警員隨即步入人群中勸喻青年離開，從無綫電視拍攝的片段可見，有人懷疑態度囂張，與警員推撞，而背向鏡頭的警員則兩度掌摑面向鏡頭、瘦身材的金髮少年。在旁群眾一度起哄，至最後在警員勸喻下離去。

事件傳出後隨即惹來社會各界對警方掌摑市民的濫權疑雲，警方於2002年1月1日回應指，並未收到任何市民被警員不禮貌的投訴，而時任西九龍總區副指揮官古樹鴻則於1月2日的記者會指，並無警務人員被掌摑，只是有青年「用手輕拍警員面頰，並向警員說『OK!OK!HappyNewYear!』（好！好！新年快樂！）」而該名警員亦只是用手「㩒住」青年，以免他在地上拾起螢光棒投擲。

互摑的主角、14歲少年練志偉於1月4日露面，指事件與警方作說的有所出入，強調當日並無掌摑警員，亦無向警員講「HappyNewYear」，只是在被問及「貴庾？」時回答「我大過你」，練志偉在母親陪同下，向投訴警察課投訴警方當晚的處理手法。

事後練志偉被傳媒追訪顯得身心俱疲，1月8日他再接受傳媒訪問時坦言，已對事件感到後悔，並於指當晚先有警員對他「爆粗」說「我×你老母」，他便以粗口回應，又重申當日與警員動粗的行為是「佢郁我先，我先至還拖」。對於為了逃避追訪而需要向學校請假一星期，練志偉亦指「淨係想返學」。

警方投訴警察課隨即對此展開調查，直至同年9月3日完成調查工作，投訴警察課指，練智偉的證供並不可信，故有關警員毆打他的投訴並不成立。對於古樹鴻被指以「HappyNewYear」以圖淡化衝突，調查結果指古樹鴻只是將下屬的電話報告向記者轉述，認為古樹鴻並無說謊。

警監會（現稱監警會）於同年10月3日通過投訴警察課的調查報告，時任投訴及內部調查科總警司李家超指，由於電視片段畫面陰暗及無聲，警方亦無法尋找目睹事件經過的目擊證人，故將練智偉指被警員毆打的投訴列為「未能證實」；而協助警方進行調查的唇語專家，則未能對練智偉是否對警員說「HappyNewYear」而作出判斷。

走前左18年

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要27000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

deadline fighters 請出招

我仲記得佢叫志偉

練志偉

唔知 佢而家過成點？
應該30歲
唔知係咪仲係咁仇警

行得好撚前

respect

反收數特譴隊

然而雖然電視台拍下當時情況，但由於畫面陰暗無聲加上無目擊證人，最終投訴未能成立。